是[Rockstar
North開發的](../Page/Rockstar_North.md "wikilink")[動作冒險](../Page/动作冒险游戏.md "wikilink")[電子遊戲作品之一](../Page/電子遊戲.md "wikilink")，屬《[俠盜獵車手](../Page/俠盜獵車手.md "wikilink")》系列第三代作品的第三部，也是該系列第三套採用[3D圖像的](../Page/三維模型.md "wikilink")。Rockstar於2004年10月首先推出[PS2版](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")，至2005年6月推出Windows和[Xbox版](../Page/Xbox.md "wikilink")。全數版本均獲不少好評及高銷售量，同時在PS2遊戲中也是銷量最高的作品，估計達1,733萬套。聖安地列斯比3代發售晚，但故事發生在3代之前。

遊戲製作公司[Rockstar
Games於](../Page/Rockstar_Games.md "wikilink")2013年11月26日在官網宣布將在12月推出GTA
SA手機版本，移植至手机的版本已经上市。支援的平台有[Android](../Page/Android.md "wikilink")、蘋果[iOS](../Page/iOS.md "wikilink")、[Windows
Phone](../Page/Windows_Phone.md "wikilink")、亞馬遜電子書[Amazon
Kindle](../Page/Amazon_Kindle.md "wikilink")。玩法延續兩個已依序登上手機平台的[GTA
3及](../Page/俠盜獵車手III.md "wikilink")[GTA
VC](../Page/GTA_VC.md "wikilink")，都是以觸控代替[PC的鍵盤及家機版的搖桿](../Page/個人電腦.md "wikilink")。本遊戲是繼[俠盜獵車手III](../Page/俠盜獵車手III.md "wikilink")、[俠盜獵車手：罪惡城市後](../Page/俠盜獵車手：罪惡城市.md "wikilink")，手機遊戲內最具有自由性的3D世界作品。

遊戲系列的上一套作品，為2002年推出的《[侠盗猎车手：罪恶都市](../Page/侠盗猎车手：罪恶都市.md "wikilink")》（GTA:
Vice City）。

遊戲時間設定為1992年，主角卡尔·约翰逊（Carl Johnson,也簡稱"CJ"）在得悉母親被殺死的消息後，回到位於洛圣都（Los
Santos）的老家，並發現其家庭及他的幫派格罗夫街家族帮派（Grove Street
Families）如一盤散沙。遊戲進行期間，CJ會慢慢揭開母親被殺事件的內情，并復興幫派、開拓自己的事業。
與《俠盜獵車手》系列前作一樣，這套遊戲在商業方面成功的同时，也備受爭議，包括一些隱藏的暴露內容，致使遊戲被重新評級，緊隨著不少零售商紛紛將之落架。

## 遊戲內容

遊戲保持了前作般的高自由度，玩家可以隨心所欲地進行犯罪活動，也可以進行捕捉犯人\[1\]、救火\[2\]、急救等活動\[3\]。該遊戲的開放的內容比前作更多，例如主角可打籃球及游泳來探索水下世界以及增加肺容量和參加比賽\[4\]，又可進行高空跳傘\[5\]。而製作團體將貼圖、動作等改得更真實，行人方面更會倚靠車旁、伏在沙灘上、手牽手散步、面對面聊天等等，務求將一個城市活靈活現地展示出來。同時較以往有更多建築物可以進入互動，如酒吧、銀行、便利商店及賭場等等，而遊戲增加主角的生理特徵例如飢餓、肥胖及肌肉等，能在快餐店透過進食或進行各種運動而改變\[6\]，主角更可自由結識女友\[7\]。

### 犯罪

如前作一樣，玩家可進行小至盗竊\[8\]，大至動亂的犯罪活動，玩家可利用本作新增的暗殺方法劫殺路人，也可以強行搶走路人駕駛的車輛，玩家可在城市中製造大動亂和大屠殺。而本作新增的深夜行劫玩家則可利用深夜時段乘坐特定車輛入屋偷竊\[9\]。當然，玩家如果在警察面前犯案的話會增加警星，警星數目愈多，最高星數為6顆，所派出的警員數目會漸多，还会有SWAT,FBI等重量级警察赶来镇压，最后还会引来军方的力量。这时候玩家最好逃到安全屋内暂避，或是在警车的围追堵截中冲到喷漆店，或者临时跑到服装店换一套服装来躲避警方的视线。\[10\]而新增的幫派系統中玩家可招攬幫中小弟進行敵對幫派仇殺，也可搶奪敵對幫派的地盤。而行人之中會混進毒販，玩家可答應或拒絕毒販運送毒品的任務。

#### 妓女系统

游戏中会出现大量的妓女活动于城市地区，玩家可以在游戏中嫖妓。

#### 犯罪分子

犯罪分子主要会出现在游戏里的城市地区，犯罪分子会在城内进行各种犯罪活动，例如偷窃汽车，犯罪分子有时也会盗窃玩家的交通工具。犯罪分子分别有三种族群：高加索裔，拉丁裔和非裔。

### 交通工具

交通工具也比前作中增加不少，如一些貨櫃車、農作物收割車\[11\]、拖車、火车、起重机等，以及前作中完全未出現過的自行車。而飛機方面則新增噴射客機、民航客機等以應付偌大的地圖玩家在游戏中可以直接买飞机票在三个城市中往来，船隻方面增加了氣墊船。大多數汽車都有油缸，玩家可射擊進行快速爆炸摧毀。一些車輛可進行改裝令改變汽車外觀，增加氮氣加速器，一些低底盤汽车可以利用液壓系統令汽車跳舞。由於故事的原故，本作新增的背包噴射器讓玩家可在空中進行射擊，或者到達攀爬無法到達的地方。而本作也增設街道賽車和一些挑戰讓玩家賺取金錢。

### 幫派系統

注：以下格式为【中文直译名（中文名/英文名）】，中文名称以《[侠盗猎车手5](../Page/侠盗猎车手5.md "wikilink")》官方繁体中文版的中文名称为准。

#### 洛聖都帮派

  - 格罗夫街家族帮派（格罗夫帮/Grove Street
    Families）：主角卡尔·约翰逊自己的帮派，卡尔和其兄塞恩·约翰逊一起领导，领地不固定，大本营是东洛圣都的格罗夫街。
  - 巴勒帮派（巴拉斯/Ballas）：与格罗夫帮不共戴天的敌对帮派，领地不固定，大本营是东洛圣都。
  - 维戈斯帮派（墨西哥帮/Vagos）：洛杉矶的第三个帮派，领地不固定，大本营是东部海滩。
  - 上述三个帮派的地盘是可变化的，主角可以领导自己的帮派攻击巴勒和维戈斯，同样的，巴勒和维戈斯也会时不时的对格罗夫帮发动攻击。
  - 阿特拉斯帮派（青帮/Atzleas）：主角的姐夫领导的帮派，业务主要是军火交易和街头火拼，经常在联合火车站附近进行低底盘车舞会。

#### 聖輝洛帮派

  - 三合会（三合会/Triads）：主角生意伙伴，华人吴梓穆所在的帮派，游戏中期在聖輝洛唐人街附近活动，后期在拉斯雲組華经营四龙赌场，有血羽三合会（Blood
    Feather Triad）、红壁虎堂（Red Gecko Tong）和山云男孩（Mountain Cloud
    Boys）等分支。与主角为同盟关系。但如果玩家在四龙赌场赌钱到负债状态时会在街头遭遇这个帮派的追杀，直到玩家还清所有债务为止。
  - 红火蚁帮(San Fierro
    Rifa)：由门德斯领导的拉丁帮派。和巴勒帮有生意来往，他们也替当地的垄断企业当打手，帮派标志是浅蓝色头巾。
  - 越南帮（岘港男孩/Da Nang Boys）：三合会的竞争对手，主要经济来源是收保护费和偷渡。

#### 其他

  - 意大利黑手党：平时不会在街头出现。但如果玩家在卡利古拉赌场赌钱到负债状态时会在街头遭遇这个帮派的追杀，直到玩家还清所有债务为止。

### 汽車改裝

本作新増的改車系統可將車輛的外形增加一些配上新的配件，例如保險桿、擾流板和車輪等，如果想加速的話可加上一氧化二氮加速器以加速，一些幫派車輛可加上液壓裝置令汽車跳舞。

### 盜竊

本作增加的盗竊系統可令玩家在不驚動警察下行劫賺錢，玩家需乘坐特定車輛並帶上面具方能入屋行劫。而这样的车辆可以在第一个女朋友家的对面找到。\[12\]

### 小遊戲

本作為增加遊戲的趣味性而增設的小遊戲，運動方面有撞球、打籃球、跳舞（汽車增加液壓裝置後也可以與別人進行汽車跳舞），室內方面則有電視遊戲機和賭博。

### 購物系統

本作新增更多內容可供玩家花掉金錢，例如服飾店、紋身店和剪髮店可讓自己增加魅力值，快餐店可讓主角增胖和能量，而玩家可以進入賭場進行賭博，**但過度賭博可令主角負債，賭場會以電話追債甚至以追殺的方法恐嚇主角還債。**

### CLEO拓展玩法

在GTA系列中，CLEO的安装一直是很多核心玩家的选择。CLEO是一种能更改或者替换游戏源文件的一种补丁并且并未由官方发布，而是网友自行制作，安装CLEO的玩家可以在游戏里体验到各种不同的乐趣，值得一提的是网上的网友会不停的更新各种CLEO。这样的植入不仅大大提高了相对于GTA原始玩法的乐趣，同时也让GTA系列保持着一股不同于其他同期游戏新鲜血液。

## 概况

### 故事設定

故事发生在虚构的圣安地列斯州，建基于现实中部分[加利福尼亚州和](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[内华达州](../Page/内华达州.md "wikilink")。圣安地列斯州由三個城市組成：对应[洛杉矶的](../Page/洛杉矶.md "wikilink")「**[洛圣都](../Page/洛圣都.md "wikilink")**」、对应[舊金山的](../Page/旧金山.md "wikilink")「**圣辉洛**」和对应[拉斯维加斯的](../Page/拉斯维加斯.md "wikilink")「**拉斯云组华**」。三个城市由多條高速公路、一个铁道系统和三个机场相连。城市周边則設有三個县：红县（）、弗林特县（）和骨县（），共12個城鎮，而郊野环境大多基于美国西南地区。玩家可以攀登800米高的（基于[魔鬼山](../Page/魔鬼山.md "wikilink")），在不同的山峰和摩天大楼玩[跳伞](../Page/跳伞.md "wikilink")。其他名胜包括基于[胡佛水坝的谢尔曼水坝](../Page/胡佛水坝.md "wikilink")（）、參照[51区的大型军事秘密基地](../Page/51区.md "wikilink")69区、參考[甚大天线阵的大型碟形卫星天线](../Page/甚大天线阵.md "wikilink")、基于[好萊塢標誌的](../Page/好萊塢標誌.md "wikilink")標誌等。有趣的是，遊戲中位處圣辉洛的加佛大桥（）是基於現實中的[旧金山-奥克兰海湾大桥](../Page/旧金山-奥克兰海湾大桥.md "wikilink")，但其外型卻參照開發商所在地，[爱丁堡的一條公路桥](../Page/爱丁堡.md "wikilink")。[圣安地列斯州总面积](../Page/圣安地列斯.md "wikilink")36平方千米，相当于[罪恶城的四倍](../Page/罪恶城.md "wikilink")、[俠盜獵車手III版本的](../Page/俠盜獵車手III.md "wikilink")[自由城的五倍](../Page/自由城_\(俠盜獵車手\).md "wikilink")。

### 人物

玩家操控卡爾·约翰逊，一個年輕的非裔美國幫派成員作為遊戲主角,簡稱CJ。
CJ的哥哥斯威特幫助主角重建自己的幫派「葛洛夫街」，當中有敵對的幫派「巴勒」和「维戈斯」會阻止主角復興幫派，而腐敗警員弗兰克·汤谱尼、爱德华·“艾迪”·普拉斯基和吉米·赫尔南德斯組成的「」集团則勾結巴勒和维戈斯進行販毒和消滅葛洛夫街，一些Ⅲ代和罪惡都市的角色如肯·罗森伯格、卡特琳娜和克劳德等都會回歸此作，使整個3代系列的故事更趨完整。

## 剧情

1992年，在自由城度過了五年時光的卡爾·強森被哥哥斯威特·強森叫回[洛聖都](../Page/洛聖都.md "wikilink")，為遭人謀殺的母親貝弗莉·強森辦理後事。離開機場不久後，卡爾被流氓警察集團C.R.A.S.H的頭目法蘭克·湯普尼擋下，兩人曾經有過過節。湯普尼將卡爾牵連入一位警察的謀殺案中，並威脅如果不配合就把卡爾送入監獄。

回到故居葛洛夫街，卡爾與坎朵、斯威特，以及帮派裡的老成員梅爾文·哈里斯（斯莫克）與蘭斯·威爾遜（萊德爾）團聚，當他得知在自己離開的日子裡，葛洛夫家族失去了大量地盤，便決定留在家鄉，與其他人重振葛洛夫街。卡爾随後與坎朵的男朋友，派拉斯-阿茲塔卡斯-瓦里奧斯幫的領導凱撒‧維爾潘多合作，逐漸恢復了帮派的势力，不但減少街上的毒品流通，還擊退對手巴勒帮和維戈斯帮。如此一來，卡爾重新獲得了斯威特的尊重。不料，卡爾收到凱撒的情報，不僅發現斯莫克和萊德爾叛變，投靠巴勒幫和流氓警察集團，還發現他們是殺害他母親的兇手。隨後在一場槍戰中，斯威特負傷被捕，卡爾則被流放到鄉下。隨後葛洛夫街四分五裂，斯莫克和萊德爾與巴勒幫公開合作，接管了洛聖都，並讓毒品流淌街頭。

流放到鄉下後，卡爾被迫與C.R.A.S.H合作。湯普尼開始要卡爾消除所有其腐败證據。期間，卡爾和凱薩的親友卡塔利娜共同在該地區策划数起抢劫案，賺取资金。他还認識了一位名为特鲁斯的嬉皮，帮助他抢夺收割机。在一場赛车比赛中，卡爾偶遇了三合會的頭目吳梓木（吴子）。在赢得对阵卡特琳娜和他的新男友克劳德(GTA3的主角)的一場赛车后，根据契约卡尔在聖輝洛获得一间修车厂，卡特琳娜和克劳德去往自由城，卡尔便和特鲁斯前往那里，与凱薩和坎朵一起运作以供盈利。在待在聖輝洛的同时，卡尔然而发现斯莫克和萊德爾與“洛可辛迪加”組織连合制毒。卡爾渗入该组织，确認其领导者是神秘的麥克·托雷諾，并与塞萨尔和三合会共同消灭了莱德尔和该组织的其他头目吉斯‧B和丁骨·曼帝斯，还用RPG擊落了托雷諾的直升机，最後摧毀了該組織的製毒廠。这时，卡尔与塞萨尔还玩了几次偷抢车，并买下了Wang
Car汽车展厅，生意越做越大。

不久之後，卡爾被一個不知名的男人用變聲器的聲音打來，要求在沙漠的農場和卡爾見面。那名男子便是麥克·托雷諾。其實托雷诺并没有死，他透露自己是政府特工，并用其哥哥作为威胁，暗地里让卡尔为自己卖命，从而换取斯威特的自由。同時，卡尔来到拉斯云组华，吴子邀请他当四龙赌场的合伙人，在那里三合会中面临黑手党控制城市的困境，四龙赌场饱受排挤。当CJ得知是星达克和利昂家族捣的鬼时，就与吴子策划抢劫黑手党的卡利古拉赌场。其实，卡利古拉赌场是由两个势不两立的黑手党控制的——星达克和利昂家族。他们谁也信不过谁，于是他们决定找一个第三方的人物来管理赌场，律师[肯·卢森博格被选中](../Page/肯·卢森博格.md "wikilink")。由于在罪恶都市时沉迷吸毒，肯·卢森博格被汤米赶出了罪恶都市而来到圣安地列斯，正一筹莫展，便接过了这个活，但他不知道，这其实是把他往悬崖上推，因为他被夹在两个家族中间，而这两个家族随时都准备翻脸，到翻脸的时候，第一个倒下的，就是他这个中间人。卡爾拉拢了肯·卢森博格，做掉了星达克家族以获取利昂家族的信任，最终成功抢劫，为三合会在拉斯云组华赢得了地盘。卡尔同时碰见了灰头土脸的说唱歌手疯狗多特，因为CJ和OG
Loc在洛聖都捣了鬼，所以他欲轻生。卡爾了解到他所犯的错，救下了他。为表感谢，疯狗多特让卡尔在他复出的时候当他的經紀人。

与此同时，汤普尼担心自己迟早要被抓起来，于是让搭档艾迪·普拉斯基杀死卡尔，并处置C.R.A.S.H的告密者赫南德斯。在卡爾在挖掘墳墓時，受伤的赫南德斯试图还击，卻被普拉斯基射殺並跌入墓中。普拉斯基隨後開始逃跑，最终卡尔追杀了他。

疯狗多特康復後，与卡尔回到洛圣都重燃他的音乐生涯，而托雷诺在托付给卡尔最后一项工作，要求他用軍機摧毀敵方的間諜船。任務完成後，托雷诺便将斯威特释放。富有且功成名就的卡尔试图让斯威特与自己共事，但斯威特憤怒拒绝了，因為卡爾沒有試圖恢復幫派，所以卡尔只好与其夺回葛洛夫街。当卡尔击退敌人帮派时，汤普尼因涉嫌多项罪名遭到审判，但却无罪释放了，这引发了人们的不满而爆发了全市动乱。卡尔也幫助凱撒重建他的幫派並重獲領土，以便有足夠的權力獲得斯莫克的下落。

斯威特随后得知斯莫克藏身于城市里的一处制毒窝点，为了阻止毒品在街上流通，他和卡尔将去那里面对付他。卡尔独自进入窝点，一路杀到顶楼，杀死了斯莫克，这时汤普尼突然出现在卡尔的眼前，拿了斯莫克贩毒的钱，打算用他离开洛聖都。汤普尼冲出大楼，坐上一辆消防车逃走，随即斯威特和卡尔追击，最终汤普尼的消防车失去控制，撞破葛洛夫街尽头桥梁的护栏，卡尔和朋友们盯着汤普尼从车的残骸中爬出来，死于重伤。

随后卡尔的家人和朋友们聚集到卡尔家开会，卡尔的朋友们庆祝卡尔成功时，他转向离开。当坎朵问他去哪时，他回答道：“看看街上发生了什么。”

## 評價

游戏发布開始获得普遍好评，曾被评为最佳[PlayStation
2游戏](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。平均得分95%。游戏在[MetacriticPlayStation](../Page/Metacritic.md "wikilink")
2游戏历史排行榜位列第5\[13\]。IGN给予游戏9.9的高分（该网站给予PlayStation
2游戏评分最高的作品），称其“定义了PlayStation
2的软件模块”\[14\]。[GameSpot给予游戏](../Page/GameSpot.md "wikilink")9.6分及编辑选择奖，该网评论道：“圣安地列斯没有辜负了侠盗猎车手的这个名字，事实上，他可以说是侠盗系列中最好的游戏，\[15\]。”1UP.com和美国PlayStation官方杂志分别给予游戏A\[16\]和10分的满分，游戏的开放性、地图面积大小、动人的故事情节和配音被普遍赞扬，但批评图形灾祸、角色模型的粗糙、低分辨率的纹理和尤其是自动瞄准敌人方面的各种控制问题。有评论家认为，添加进游戏中的新内容这一点已实现\[17\]。然而自发布以来，游戏仍被视作有史以来最伟大的游戏，并被《[Edge](../Page/Edge_\(杂志\).md "wikilink")》杂志100款经典游戏排行榜放在第28位，杂志宣称游戏“终极的自由表现，在被下一代控制都夺回来\[18\]。”但律师[杰克·汤普森批评游戏的性爱和暴力场面](../Page/杰克·汤普森.md "wikilink")，是“警察杀手模拟器（cop-killer
simulator）”。

### 销售和商业上的成功

截至2005年3月3日，该游戏已经在PlayStation2单独售出超过1200万套，使其成为PlayStation2中最畅销的游戏。\[19\] 截至2007年9月26日，侠盗猎车手：圣安地列斯已经售出2000万套。\[20\]截至2008年3月26日，侠盗猎车手：圣安地列斯已经售出2150万套。\[21\]2009年的[吉尼斯世界纪录将其列为最成功的PlayStation](../Page/吉尼斯世界纪录.md "wikilink")2游戏，有1733万套的惊人销售量，包括其它平台版本共售出2150万套。\[22\]2011年，[Kotaku报道](../Page/Kotaku.md "wikilink")，侠盗猎车手：圣安地列斯至今在全世界已有2750万份拷贝。\[23\]

## 爭議

### 遊戲外洩

該遊戲在發行前6天，其DVD映像檔連同封套及說明已開始在互聯網上，經[點對點](../Page/點對點.md "wikilink")（P2P）方式流傳，供玩家非法下載。同時遊戲在[英國發行時](../Page/英國.md "wikilink")，網上也出現[PAL制式的非法下載版](../Page/PAL.md "wikilink")。

### 熱咖啡風波

在2005年6月中，有PC版玩家把遊戲檔修改，製作了一個名為「熱咖啡」（）的更新檔，玩家安裝該檔後，在遊戲中與女友約會並邀請進她家時，會出現一個色情小遊戲，玩家會與女友[虛擬性爱](../Page/虛擬調情.md "wikilink")（未經修改的版本只會在屋外聽到主角與女友的激情音效）。

同年7月中，美國ESRB及包括[希拉里·克林顿在內的一眾政治人物](../Page/希拉里·克林顿.md "wikilink")，對遊戲的「熱咖啡」檔展開調查。Rockstar
Games起初強調其色情內容全是由[黑客自行製作的](../Page/黑客.md "wikilink")，其後經[GameShark及](../Page/GameShark.md "wikilink")[AR
Max兩款秘技工具測試](../Page/Action_Replay.md "wikilink")，證實該等色情內容原本已在PS2及PC版光碟中存在，是開發途中殘留的，只是內容給屏蔽，「熱咖啡」修改實是把該等內容解鎖。

7月20日，[ESRB把](../Page/ESRB.md "wikilink")《俠盜獵車手：聖安地列斯》評為AO級（成人限定），Rockstar
Games方面也暫停該遊戲的生產，並擬把色情內容移除，以切合M級（Mature）的標準。美國多家大型超市接到原版遊戲分級轉為AO級的消息後，紛紛把遊戲從貨架上抽起，暫停售賣。歐洲方面，[PEGI的遊戲分級則維持不變](../Page/PEGI.md "wikilink")，但仍有可能在遊戲封套上加入性內容的字眼。同月在澳大利亚，電影與文學辦公室撤销原来的MA15
+的評級，这意味着本遊戲在澳大利亞不能再出售。\[24\]

7月24日，拍賣網站[eBay已把](../Page/eBay.md "wikilink")《俠盜獵車手：聖安地列斯》遊戲全數移走，使用搜尋器只會傳回遊戲的攻略書籍。

8月10日，Rockstar Games推出官方更新檔
[1](http://www.nomorehotcoffee.com)，供玩家移除「熱咖啡」及修正部分錯誤，玩家在安裝該檔後便不能玩「熱咖啡」。

### 涉及种族歧视

圣安地列斯被一些敏感的批评者认为有种族歧视之嫌，\[25\]\[26\]而辩护者则认为，游戏中不同的故事情节不同的背景决定着不同的人。\[27\]

### 更新问题

游戏自推出以来，甚少更新，以至于产生了许多bug，Android版本更是出现了闪退和闪屏，颇有争议。

## 版本

### Steam 平台版本

在[Steam平台上的侠盗猎车手](../Page/Steam.md "wikilink")：圣安地列斯。游戏的最新版本为3.0。
然而2014年11月7日的更新却引起了争议，17条原声被删除，原因是版权过期。更新的其他缺点包括去除宽屏支持（此功能从来没有登錄過Steam）和不兼容旧的存档。无论新老用户都受到影响。而不像[侠盗猎车手：罪恶都市](../Page/侠盗猎车手：罪恶都市.md "wikilink")，只有新用户受到影响。此外，游戏也获得了XINPUT功能的游戏手柄的原生支持。

### 移动设备版本

2013年12月12日，圣安地列斯发布于[iOS设备上](../Page/iOS.md "wikilink")。\[28\]更新内容包括高清的贴图，改进的动态和現實演算阴影，更大的绘图距离，丰富的色彩，再加上改进的人物和车辆。\[29\][Android设备和](../Page/Android.md "wikilink")[Amazon
Kindle平台则发布于](../Page/Amazon_Kindle.md "wikilink")2013年12月19日，Windows
Phone版本发布于2014年1月27日。\[30\]

## 前传

前传采用了与游戏相同的引擎制作，以DVD形式收录于游戏的原声带，以及PlayStation
2平台的《侠盗猎车手：圣安地列斯特别重制版》。26分钟的视频为游戏的事件做铺垫，为游戏角色的开发提供背景。片中斯威特在母亲遇袭身亡后打电话通知卡尔，还出现了侠盗猎车手3中的场景。PS2版本还包括名为《星期日司机》的介绍定制汽车文化的真人纪录片。

## 遊戲原聲

一如過往作品，原聲在遊戲中所佔的比重是最高的，其旋律圍繞著1990年代的美國西岸，該原聲大碟已於2004年11月23日推出，並包括遊戲故事開始前主角CJ及其他人物的故事。

## 參考資料

## 外部連結

  - [遊戲官方網站](http://www.rockstargames.com/sanandreas)<span style="font-size:smaller;">**（英文）**</span>

  - [移除Hot
    Coffee官方更新檔下載](http://www.nomorehotcoffee.com)<span style="font-size:smaller;">**（英文）**</span>

  -
[Category:成人電子遊戲](../Category/成人電子遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:Xbox游戏](../Category/Xbox游戏.md "wikilink")
[Category:2004年电子游戏](../Category/2004年电子游戏.md "wikilink") [San
Andreas](../Category/俠盜獵車手系列電子遊戲.md "wikilink")
[Category:第三人称射击游戏](../Category/第三人称射击游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 3游戏](../Category/PlayStation_3游戏.md "wikilink")
[Category:Xbox 360遊戲](../Category/Xbox_360遊戲.md "wikilink")
[Category:Games for
Windows认证游戏](../Category/Games_for_Windows认证游戏.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:MacOS遊戲](../Category/MacOS遊戲.md "wikilink")
[Category:Android遊戲](../Category/Android遊戲.md "wikilink")
[Category:IOS遊戲](../Category/IOS遊戲.md "wikilink") [Category:Windows
Phone游戏](../Category/Windows_Phone游戏.md "wikilink")
[Category:前传电子游戏](../Category/前传电子游戏.md "wikilink")
[Category:旧金山背景电子游戏](../Category/旧金山背景电子游戏.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.

5.

6.

7.

8.
9.

10.

11.

12.
13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.